趕 客

趕 客

如果做個隨機街訪，問印象中那種機構最多性侵醜聞，宗教團體三甲必入。

香港天主教區主教楊鳴章對教會性侵事件反應是：「親者痛，仇者快」，真奇怪，痛是必須的，亦不限於親者，難道高僧看見牧師性侵基督徒，就不心痛？快，又快從何來？一般有血性，行公義好憐憫的人，無論信不信神，會對性侵事件拍手稱快？

至於仇者，天主基督教有很多仇家？跟誰結仇結怨了？不會是中共吧，不會是經營教育醫療的競爭團體吧，當然是撒旦啦。

講到性侵，楊鳴章其實不必有親者仇者之分，天主教神父的紀錄簿，也跟很多宗教團體的資產一樣厚，除上帝以外不可有而有了的「神」，即是「撒旦」化身的和尚道士，神棍兼職淫棍一大堆，在這方面真正是一家親，彼此彼此，只是誘騙行淫方式有異，而事後處理手法一致，意圖瞞天，過得海就做一世神棍。

身為教會高層，何以要包庇罪犯？莫非就是根據教義，人生來就有原罪，人間凡人原皆犯人，不問好歹，都命定是罪人，罪人就是要拿來給寬恕的，難怪東窗事發後，高層的口頭禪是：「牧師也是人，人皆有錯，只能靠愛與寬恕，憑神的救贖。」這跟某巨星名言有得拼，牧師神父也只是犯了天下和尚道士會犯的錯。

不過，還有更聳人聽聞的護航說法：「審判不是人的工作，是神的工作」，厲害了，我的國不是也有「法官要站在國家的高度審判，法官要為黨服務」的指令？高層壓制醜聞，維穩唯我獨尊，宗教可以跳過法律，猶如一黨專政下的所謂法治，跟老共果然是有得談判合作。

教會最高層難不成與官商打交道太多，學會了報喜不報憂，只佈道福音而不面對投訴聲音？過去不少政府為了維護權威，方便統治而建立威權主義；大小主教是要維護神的聲譽，還是教會的名譽呢？放心，神的聲譽在正信徒心中不會那麼容易毀掉，上帝也不會為地上教會的人買單。

如果連面對真相，承認錯誤的勇氣都沒有，又談何寬恕？誰寬恕？是受害人抑或是震怒起來會天火焚城的神？領袖不急教友急，已有由基督徒團體要求教會制定明確的防範處理性侵機制。乍聽似防範豆腐渣工程機制，可見不是個案而是常態，教會領袖還想敷衍下去，嚇走信徒或趕客到什麼地步？

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

上一則
上一則
香港資產有價 (左丁山)

下一則
下一則
衰到貼地？ (李碧華)